全球metoo 英調查：古典樂工作者 6成曾遭性騷擾

好萊塢金牌製片哈維韋斯坦（Harvey Weinstein）掀起的一連串政壇與演藝名人性騷醜聞，逐漸燒向古典樂界。英國「音樂家協會」(Incorporated Society of Musicians，ISM)調查發現，在古典樂界任職的工作者，高達6成曾遭性騷擾。
《衛報》報導，接受訪問的古典音樂工作者中，6成表示曾遭性騷擾，這些案例大多發生在管弦樂團或室內樂團，音樂學院也不少。值得注意的是，有7成自雇者表示曾遭性騷擾，編制內的正職人員曾遭騷擾者只有3成。高達75%的受訪者未通報性騷擾事件，擔心失去工作。
《藝術專業》（Arts Professional）雜誌另向藝壇專業人士所做的調查則發現，有800名受訪者表示知道藝壇有性騷擾事件，500人曾有遭性騷擾的親身經歷。該雜誌總編輯芮臣斯（Frances Richens）表示，藝壇性騷擾問題「很普遍且根深柢固」，不幸的是各組織並未採取適當措施。
一名不具名的音樂家就向英國廣播公司（BBC）透露，她拒絕一名倫敦劇院雇主好友的性要求後，就失去在該劇院的一項演奏工作。她甚至表示，她參與另一場倫敦某劇院的節目時，甚至被要求在全是男性的樂團成員前，為音樂總監口交。英國有4萬多名演員、表演工作者參加的工會Equity上月已展開大規模調查，試圖解決演藝界的性騷擾危機。

所有人上fb me，然後呢？？

不如拉撚晒啲男人啦

#metoo

我返工俾人話我好肥
我感覺佢地係暗示緊我碌鳩好短性騷擾緊我